\chapter{Allgemeines}
\section{Idee, Thema, Aufgabenstellung}

Riad Kavaja, ein Projektmitglied unserer Diplomarbeitsgruppe, hat uns dar\"uber informiert, dass die Skoda Filiale in Shkodra IT-Support ben\"otigt. Das hat uns auf die Idee gebracht, unsere Diplomarbeit in Partnerschaft mit diesem Unternehmen Kostandin Group zu realisieren.
Durch eine Bedarfsanalyse, die wir durchgef\"uhrt haben, konnten wir schlussfolgern, dass die Firma einen Netzaufbau f\"ur ihre Computer, eine Homepage, ein Lagerprogramm, ein Rechnungsverwaltungsprogramm und ein Bilanzprogramm braucht.
Bei einer Besprechung mit dem Gesch\"aftsf\"uhrer von Skoda konnten wir die M\"oglichkeit einer Zusammenarbeit diskutieren. Als wir ihm unsere Idee vorgestellt haben, hat er eingesehen dass in seinem Betrieb ein Verbesserungspotential besteht  und dass er unsere Hilfe in Anspruch nehmen k\"onnte.

\subsection{Beschreibung der Idee}

Was werden wir tun, um den IT-Support f\"ur die Kostandin Group zu realisieren?

Zuerst werden wir ein Netzwerk aufbauen, weil es in dieser Firma noch kein funktionierendes Netzwerk gibt.
In der Firma werden zur Zeit vier Computer verwendet, welche nicht in einem gemeinsamen Netzwerk verbunden sind. Diese werden wir verwenden, um das Netzwerk aufzubauen. Dieses Netzwerk wird die innerbetriebliche Kommunikation erleichtern und Datensicherheit garantieren.Wir werden einen Switch konfigurieren, falls die Firma in Zukunft mehr PC s an das Netz anschliessen will.

Auch ein Lagerprogramm m\"ochten wir installieren. Dazu wird das vorhandene Lagerprogramm auf Tauglichkeit evaluiert, gegebenenfalls erweitert, ansonsten werden wir eine alternative finden und installieren.
Ein weiteres Programm, das wir installieren werden, ist ein Bilanzprogramm. Damit soll es f\"ur das Unternehmen m\"oglich sein, seine Ausgaben und Einnahmen, den Umsatz und den Gewinn \"ubersichtlich zu dokumentieren.
Es wird auch ein Rechnungsverwaltungsprogramm installiert. Das Programm wird die Quittungen f\"ur die Kunden vorbereiten und dann drucken k\"onnen. 

Zus\"atzlich werden wir eine Webseite erstellen, auf der die Firma ihre Produkte und Dienstleistungen bewirbt. F\"ur die Realisierung werden wir ein CMS verwenden und die Technologien HTML, CSS und PHP verwenden.


